到香港旅遊不用為語言發愁了，請大膽講普通話吧！

無意中睇到呢個大陸人寫香港游記，自稱專材移民到香港住o左十鳩幾年。

所以在大陸無樣真，連旅行blog都要寫假野，好可憐。

奔向香港，你準備好了嗎？

請在香港大膽講普通話！
我雖然在廣東生活多年，但由於平時與同事交流都用普通話，所以直到現在也依然只能聽，不能講，可是這並不妨礙我在香港的生活。

即便有部分香港人不能講普通話，但這些年耳濡目染，他們聽懂是沒問題的。在港島地區，香港人都以會講普通話為榮。

近十年，大陸迅速崛起，香港發起了“優才引進計劃”，吸引了不少大陸人才到香港工作，我老公就是其中之一。十年過去，他已經成為香港永久居民，我也成了香港媳婦。

值得一提的是，在老公的公司，能講普通話的都是牛人，而且香港員工特別希望能講一口流利的普通話，經常把我老公當成免費的陪練。

到香港旅遊不用為語言發愁了，請大膽講普通話吧！

佢岩呀

在港島地區，香港人都以會講普通話為榮。

一聽到普通話問路
我就會汪汪汪

鱔稿

一定用廣東話答

你自己講普通話唔緊要
關鍵係唔好大聲同冇禮貌
叫人大聲擺明伏9人

其實一向都係唔理你講英文法文俄文，都係講普通話嫁啦!

牛人?cow man?大陸狗做牛做馬先諗撚到呢啲濕鳩詞語